<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Contains technical, language independent info used by Risten2 -->
<dictmeta>

  <!-- The ID string for the dictionary -->
  <id>nobsma</id>

  <!-- The natural language name(s) for the dictionary -->
  <name xml:lang="no">Norsk-sørsamisk ordbok</name>
  <name xml:lang="se">Dáru-máttasámi sátnegirji</name>
  <name xml:lang="sma">Daaroen-åarjelsaemien baakoegærja</name>
  <name xml:lang="smj">Dárro-oarjjelsáme báhkogirjje</name>
  <name xml:lang="sv">Norsk-sydsamisk ordbok</name>


  <!-- Whether the dictionary should be publicly visible or not: -->
  <public>yes</public>

  <!-- License and copyright: -->
  <license>Uspesifisert</license>
  <copyright>Uspesifisert</copyright>

  <!-- Short, free description -->
  <description xml:lang="no">
    <p>Ordboka byggjer på ordlistematerialet utarbeida av Albert Jåma og Tove
    Brustad som finst på <a href="http://www.ruovatsijte.no/">Hemnes Samiske
    Forening</a> sine nettsider. I tillegg er dei vanlegaste orda frå sørsamiske
    tekstar lagt til, og om lag 1250 sørsamiske stadnamn er henta frå Statens
    Kartverk og det svenske Sametingets internettsider. Alle verba i Verbh! er
    lagt inn, med svensk omsetjing. I alt inneheld ordboka omtrent 8750 norske
    lemma. Vær obs på at ordboka er blitt til ved å snu sørsamisk-norsk
    ordbok, og at ordboka dermed vil mangle en del vanlige norske ord.</p>
  </description>
  
  <description xml:lang="se">
    <p>Sátnegirjji vuođđun lea Albert Jåma ja Tove Brustad sátnelistui, guđe lea
    gávdnomis <a href="http://www.ruovatsijte.no/">Hemnes Samiske
    Forening</a> neahttasiidduin. Dasa lassin leat lasihan dábáleamos sániid
    máttasámi teavsttain ja sullii 1250 máttasámi báikenama leat vižžon Stáhta
    Gártadoaimmahagas ja Ruoŧa Sámedikki neahttasiidduin. Visot vearbbat, mat gávdnojit
    Verbh! -girjjis leat lasihuvvon Ruoŧagielat jorgalusaiguin. Sátnegirji sisttisdoallá
    sullii 8750 dárugiela vuođđohámi. Sátnegirji lea jorgaluvvon máttasámi-dáru sátnegirjjis,
    de lea vejolaš ahte oalle máŋga dábálaš dárusáni váilot.</p>
  </description>
  
  <description xml:lang="sma">
    <p>Dan baakoegærjan sisvege båata Albert Jåman jïh Tove Brustaden baakoelæstojste, mah leah<a href="http://www.ruovatsijte.no/">Hemnes Samiske
    Forening</a> nedtesæjrosne. Lissine leah baakoeh mah jeenemes åtneme saemien tekstine, jïh 1250 åarjelsaemien sijjienommh mah Statens Kartverkeste jïh Sveerjen Saemiedigkien nedtesæjroste leah veedtjesovveme.Gaajhkh dah veerbh Verb!-gærjesne leah aaj mealtan, mejtie lea svïenskegïelese jorkesovveme.Dan baakoegærjan leah medtie 8750 daaroen lemma.Vuep!Dam åarjelsaemien-daaroen baakoegærjam libie jårrehtamme, dannasinie naan sïejhme daaroen baakoeh fååtesieh daennie Daaroen-åarjelsaemien baakoegærjesne.</p>
  </description>
  
    <description xml:lang="smj">
    <p> Albert Jåma ja Tove Brustada báhkolistatjoakkáldahka l vuodon dán báhkogirjjáj. Báhkolistatjoakkáldahka l sadjihin  <a href="http://www.ruovatsijte.no/">Hemnes Samiske
    Foreninga</a> næhttasijdon. Duodden de li dábálamos bágo oarjjelsáme tevstajs duoddidum, ja birrusin 1250 oarjjelsáme bájkkenamá li viettjadum Statens Kartverka ja Svieriga Sámedikke næhttabielijs. 
     Divna verba ma li girjen Verbh! li duoddiduvvam svierigadárogielak jårggålusájn. Tjoahkkáj li báhkogirjen birrusin 8750 dároliemmá. Gå dagájma dáv báhkogirjev de jårggålijma ber oarjjelsáme-dárro báhkogirjev, ja dajnas de vájlluji muhtem dábálasj dárogielbágo.</p>
  </description>

  <!-- List of languages supported by the dictionary. -->
  <!-- Each language is identified with ISO 639-2 three-letter codes. -->
  <!-- Only one source language allowed, but multiple target languages are ok. -->
  <langs>
    <srclang>nob</srclang>
    <trglang>sme</trglang>
  </langs>
</dictmeta>
